點評：AOE世界盃賽 - 香港對瑞典 2v2

香港對瑞典 2v2，印度駱駝打矛象伕，睇落係完美剋制，但實戰又係唔係？

群抽要食大象嘅splash damage?

係架，不過大象個範圍傷之前更新減到25%（就係因為高綿象太常見）

印度駱駝都少左1近防

又係因為太多人用

大象感覺同騎兵真係好唔同
駱駝就算有bonus都係慘勝

睇吉吉可以值得換

用吉吉打象可以睇呢場，但ｄ果時聲未較好

g持
之後會唔會講多幾場

會啊，之後會逐步出架！巴打新年快樂

好似好高汁 lm

個比賽真係好高汁架 世界賽嚟（雖然係64強）

幾好睇 g持

點解對面全槍兵黃色都仲要用象打
利申:淨係識打AI

事後用上帝視覺睇返的確係奇怪，但當時可能選手有更多考慮，可能係認為大象2v1可以強攻到入去，亦可能係等隊友轉鷹（後期的確轉咗鷹）

（btw當時都有好多台灣玩家叫黃色唔好再轉兵）

支持

請繼續出片

多謝支持，會繼續出啊 歡迎CLS，每一個支持都好重要

打錯，係叫佢轉兵

香港對瑞典第二集，條頓大戰斯拉夫，重甲大戰邊個贏？

睇左

攪到想download來玩

一齊玩

香港幾時興返隻驚

巴打一齊玩就會興返架啦

king大帝唔會係以前打1.0城快嗰個嘛...玩咗成廿年都咁屎....

估唔到連登有人講出左HD版之後有KEEP住玩同睇D比賽，Final幾好睇，不過2v2始終無1v1/3v3/4v4咁好睇

多數都只會愈玩愈差或者無進步。除左某的天才。

巴打有無玩de 啊，就出dlc

有呀我意思係我都玩DE，講錯咗HD依家不停狂出新文明，好多都未玩熟就有新了

平時無乜心機睇哂成場，好悶
但巴打旁述得好好，吸引到人

2v2 4v4真係精彩過1v1 好多

好懷念以前睇白日夢比賽

多謝支持

有冇賽程表睇

正

呢d比賽有冇文明ban pick 或者有冇d咩規則嫁

有架，ban 文明同地圖，有ｄ就規定時限

唔知新版睇唔睇到舊record, 我應該仲有佢d比賽

冇狂出呀好多都係HD之前出嘅

DE出左成年先有dlc啫

應該睇唔到file name都改埋

香港排幾多名

最近查咗次，其中一位選手單排elo大約200-300位

想知邊到有得睇

睇咩？文明更新？

比賽

如果有aoe 隻game，可以上網搵replay。如果無game，外國都有唔少賽評，上youtube 都應該好易搵到，恕我唔一一盡錄啦。 當然都好歡迎支持我個channel啦 ，暫時aoe都仲係小眾game，所以大家嘅支持真係好重要

新出果啲其實都唔多熟都係玩舊果啲文明多

係steam 百零蚊買隻Game返黎可以睇reply，再唔係依家比賽好多時twitch直播

宜家半價咋

唔係好分到佢D ver
AOC= AOE2 (2013) ?

hd版(2013)或者de版(2019)

ctrl分隊都冇

有新買新啊巴打 (2019) de version 最新

呢隻野令好多人中學留級，又令好多人大學畢唔到業

係咪冇人玩aoe3

aoe2同3玩hard玩到好辛苦

手速0

AOE3 +1

巴打AOE3玩咩civ?
可能幫到你

今次到美國對越南，越南隊一向係aoe比賽常客，美國隊能否打贏？

應該話非歐亞文明都唔太識玩

玩hard好易被ai掃晒我d兵
整唔切反擊

唔知點配卡好

g持

同埋新個隻aoe3成日彈game
要等佢更新改善

多謝支持 巴打你個名點讀

越南隊竟然唔係Hoang?
咁多高手

白日夢在嗎？

點會冇 Ctrl +number key咪編到隊

舊果d都改得好勁
條頓就真係次次都改頭換面咁

新果堆反而個civ bonus好直接
或者會偏向平均發展

唔似得franks會全部bonus隊曬比騎士咁濟

到依家都係覺得佢係一個玩塔防劇情用正規無用

會唔會有興趣可以開個谷方面巴打對戰/傾下AOC

有冇新手玩緊

有啊，都有巴打join咗

新開新手交流AOE whatsapp Group：

AOE Discord:

whatsapp:

睇曬 唔識玩都覺得幾好睇
支持繼續出

兩個grp有咩分別？
btw唔想比電話會唔會有tg grp?

tg group :

不過discord group都唔show tel no.

呢個知吖
不過whatsapp我就免了

一開頭好
之後唔會差
分享少少個人打法

首先
幾個shortcut 一定要記
town center T
home city H
入town centre 之後
出村民V/shift+V

DE好似改咗但係玩慣舊版 會自已set返

一開頭起屋
all in 肉
打獵嘅時候行遠少少打啲鹿返town centre
記住羊>>鹿>berry bush
卡出3村
15到17村上age2 揀500肉
11個人斬樹 3個人肉 1個金
market 升頭三個
起一個trading post 兩間屋
shipment 升exotic hardwoods (+20% wood collection rate)
age 2
新出村民去掘金
掘金村民(s)去攞500肉 攞完去斬樹
調5個斬樹嘅去起軍營 起完去打獵

個人打法age2會龜
出10隻musketeers
home city 出多6隻
淨係爆肉 金
age 3 shipment 出炮屈人機
爆TC(3)
爆村民(70+)

唔同民族會有少少唔同
但係整體黎講係咁

配卡我係經濟deck
mill, plantation (estate) 無限加
training speed
工廠
每次中後期都可以八個軍營一齊爆musketeer

我主要係musketeers + 炮 + 輕騎
推進嘅時候帶埋村民
一路推一路起barracks/artillery foundry

大概係咁
手機排版傷眼
sorry
加油

留個名

係咪唔比帶咪玩? 香港隊既溝通好似比人弱
戰役經常要1打2

應該可以用咪架，見過台灣隊都有用

呢位ching應該35+

支持, 幾好睇

留名支持

留名

呢隊係越南D隊。。。

咁多隊嫁咩

越南ranking約有5人位於世界50名，10名內通常有1-2人，hoang 排全國第三位，越南真係世界級

d 片好似冇哂人玩遊俠
細個覺得好型

ACCM badboy songsong 應該未咁快到hoang
佢得一種打法 比賽應該有排都數唔到佢

比賽應該無咁高，係elo ranking高 比賽俾人睇穿就

盲既都睇得穿hoang

吉吉同你換會死得好慘

遊俠行得咁快
唔洗玩換掛

剩係玩過 aoc
之後出過幾多版本

正常高手2打2好少會出到吉吉

四個，約比AOC時增加了一倍文明

多謝支持！

新一集：美國對越南 第二集，越南能否扭轉敗局？

以前最鐘意馬雅玩城堡兵
好屈機
而家仲有冇依個文明

lm

有啊，羽毛箭，宜家仲係熱門文明，但用羽毛箭比較少lu

而家用隻鷹？
以前睇人玩城堡兵分幾隊玩拉打好型

強弩兵

打普通弓較多，一黎平（其實係羽弓貴咗），二黎多咗城堡科技，三黎易儲兵

見比賽都好小用城堡兵，好似連小小都唔會出咁？

利申 唔識玩

睇完條片,見steam特價買返黎玩
十幾年冇玩見

部分文明嘅城堡兵會常見ｄ，如緬甸、蒙古，始終城堡兵難儲

仲記唔記得 「11」

決賽yo同lyx真係好撚癲

lyx幾場1挑2 真係睇到o撚咗

hoang算吧啦
越南最top係A同B
跟住就saymyname嗰堆
hoang完全唔入流

睇 lyx team game 真係爽

玩緊DE得幾個文明打得贏extreme AI,而家想試下用馬札爾貪佢騎兵自動升攻好似好型

結果永遠用肉馬都係阻唔到AI上城

睇完你啲片覺得幾好睇 睇埋決賽
先發現決賽同32/64強實力都差幾遠
啲節奏/控制力/控兵完全唔係同一個lv
中國/norway 打初賽個陣係咪屌打咁濟

呢兩隊冠軍常客嘛。。。

可以試下用弓，定位資源點射。但如果堅持只用肉馬，又打唔到AI，其實都只係操作力問題，練下應該得

當年玩嘅人宜家出哂嚟做嘢，宜家仍然有新人加入，戰術都改咗好多

點解唔講決賽

14
14
14
14
4
4

會講架，俾ｄ時間

好心急。支持

多謝支持，盡快

11111111111111

有好多啊巴打，join us

決賽睇邊度啊？自己開replay ?

不要再說了.jpg

T90 utube search決賽好似得佢

想玩返
有無人用mac玩緊de版 我上網見得hd玩到

點睇香港第一 何秋

當然打得好好啦，自問做唔到，香港選手加油，愈打愈好，面向世界

今次試講4v4表演賽，世界級強隊對壘，GL v.s. WWP邊隊會勝出？

平時睇hera打twitch, 自己冇玩

好睇

多謝支持，歡迎CLS

由細玩到大都勁廢，當sim city玩，唔明點解對方要咁快攻我
想玩返 steam買邊隻？

de 版 2019年嘅，歡迎加入

白日夢真係廿年前都有

挪威果兩個Viper同埋MBL依家係rank 排第一同第二

係，我嗰時先十零歲而家已經叔叔
大帝都係嗰期

但viper最近幾次比賽都俾人打低，好傷心

大家咁話叔叔

果隻馬飛鏢
又快又高攻
見親都carry咁濟
係咪要等nerf

印象中已經俾官方nerf左

睇完你啲片又重拾返打aoe 嘅樂趣
但我未買新文明

呢個比賽係咪都係你?? 好正

直接買de版，steam好似幾十蚊定係巴打你話未出既新dlc?

係佢呀 希望香港繼續搞多啲比賽
希望Xbox/M$有人sponsor

叫做去幫下手，希望多ｄ人留意aoe啦

支持依家間唔時都打下de ranking

試講場1v1 ，DauT 出戰 阿兹可以點打聖騎兵？

畀人farm到出一隊聖騎兵真係無解

雖然唔太關事
不過睇viper打戰役真係笑到仆街，尤其芬特蘭撒格嗰關

係啊，好彩係高資源+城堡uu ，難farm，唔係就仲難搞

viper 同 daut 呢對孖寶做咩都好好笑，好有喜感

極速傳說講講下自己都呆咗

ｄ外國人咁講。。。唔係好識咩parallels

支持, 希望講多幾場

呢排redbull wololo 打得好火熱

Lol好玩好多

尋晚睇MBL，封牆漏咗一格，畀四隻馬入咗去玩，跟住就打亂哂

Aztec無halb 基本上打聖騎兵係收硬皮

當然你都可以用monk戰術 但係拜占庭trash太平 鬥長命既一定輸

拜占庭多數出crossbow 先再聖騎兵頂eagles

問題係Aztec所有既戰術都係要大量金 - 50一隻eagles monk 100 - 鬥長命好難可以同拜占庭鬥

Hoang就算啦 ban左celts就廢左大半武功有撚用咩

同埋佢永遠同一戰術 高技術層面既個個睇住黎食

喺聖騎儲起之前就要打，唔係就大獲

aztec 升帝之前唔打到拜仆街基本上係輸梗...除非你拎哂5個relic又唔同講法 我通常用拜占庭都係龜到上帝先開戰, 前期用pike, 駱駝同skim死守

阿兹真係好難打拜占，弓又無姆指環，㦸又無得升

有次比賽Hoang 用意大利，狗衝上城，然後又係打返同類打法

拜占既skim咁平, 又FU 就算既弓箭強國都好難打得入

美國對越南第三集，印加、條頓、韓國塔攻大混戰！

（redbull 要等決賽，清返之前ｄ舊債先）

係 大家和平玩下咪幾好

想輕鬆ｄ，打電腦都得架

點先有參賽資格?

個個比賽唔同，好似宜家redbull wololo賽 ，基本上係人都可以報名。而本地賽方面，如果再有香港比賽，我都會通知聲大家

你用開咩civ多

睇左天空熊對viper第一身視覺,睇完好似暈暈地咁
操作快到痴線

link ?

狗公打世界賽好似唔係好穩定

鍾情馬扎爾，但用法蘭克多

即係騎兵為主啦 Magyar 點打 日本或者哥德 打拜占庭都難攻得入

希望香港選手愈打愈好，進軍世界大賽

下次見到ｄ高手用magyar ，再同大家share

加油巴打 睇哂 幾好睇 睇得你好熟D文明 講得好清楚

多謝支持 祝買樓結婚巴打你買多幾層樓，婚姻生活愉快

玩得耐就會記得哂

想知玩開城快
對方玩封快
玩城快果邊係咪多數輸
次次俾人打先

純城快都要防守架出兵守好，圍牆也好

如果守得好，就通常城快果邊有著數，可以早ｄ tc爆經濟或者出騎士、攻城器

香港對瑞典#3，香港隊能否扳回一城？

正 sub左先

之前有睇Red bull 贊助嗰個比賽，YouTube 有live。
今次呢個冇直播?

你唔圍牆 又唔起兵守 咁梗係輸

可以直播，但d 比賽凌晨開始 ，唔知香港多唔多人睇

已sub!

有網友問到可唔可整攻略？
攻略就等高手做啦，上網都好多build order、hotkey setting可以睇參考，係分享少少排ranking前可以做嘅準備，希望大家開心打aoe

夠台灣班網友講一世

豹勇士喺比賽唔算常見，但今場豹勇士嘅出現令局勢起咗變化

近排玩番

留名支持，已sub

支持
淨係有訂閱viper個channel，佢同幾年前比已經跌左watt，但都仲係好撚屈

單打單覺得Viper既micro可能退步左，但係marco都好勁
但係團戰我覺得世界第一都係Daut
有Daut同隊佢經常可以1v2捱到比自己果面發展曬再反cup

stop micro_ing
始終團戰macro>>>micro

會講aoe3？

各位巴打，今晚2100左右，會直播分享 Red Bull 決賽揭幕戰，有興趣可以嚟睇啊

即將開始

正呀 有直播

有live睇咁正

團戰最屈我覺得係The Max

可能會啊，但要做下功課先

有冇d亞洲人會贏到 出面選手 場場都輸咁

利申 小玩aoe

支那vivi yo都勁

琴日TheViper對Mbl 幾精彩

不嬲佢地既對決都好精彩 我覺得佢地都係top 5

mbl 應該唔會頭5,
不過top 8左右有D 機會
而且條友只玩阿拉伯

內容唔錯但標題用字可以好少少

Mbl打持久戰最撚勁

越南都有ｄ世界賽常見選手，但未去到MrYo個級數

白日夢係咪已經無打好耐

想當年即係20 年前既zone 2200 player路過
已退休廿年
諗唔到仲有人玩

一定唔係hoang

TOP5 即係話佢要同Hera , Liereyy ,Mr Yo , Viper 同級
你覺得有可能?
或者正面控兵都有D機會
但多線同Sense 差太遠, 而且訪問佢都講明冇練習比賽圖

Mbl打散章同持久戰最勁喎 至少後帝垃圾兵大戰佢唔會輸比Liereyy Hera, 特別係Liereyy最鐘意玩micro 去到後帝成個地圖咁打佢根本無可能每個戰場都玩micro

約21：00開始啊巴打

已經入左

支持你

mbl 打daut好睇到癲
Daut真係偶像
You should never daut

有好多世界級比賽啊！

回想嗰個年代泵兵要用automate

我玩蘇族通常一開始砍木起trading post出兩張卡，18村升時代二，出馬卡加一隊弓馬偷人地d村民

白日夢應該係就嚟35
86年出世😫😫

最後同佢玩應該係03/04年左右

電腦都係打封快黑快 好少直城

呢度仲有冇人係整劇情撚

想整隻RPG

下場直播係幾時

星期五or 六，要度下時間啊

香港電競第一人

留名，尋晚down返嚟玩
想問下而家主流仲係咪城快騎士打都鳩人

愈來愈少，通常都封建開始打，或者黑暗三棒棒

以前香港都有好多電出色嘅競選手
可惜太早出世 養活唔到生活

期待

二打二 好睇過 一打一

前幾日玩場ai arena練build order，隻ai土耳其22分帝快我，嚇撚死

唔識automate。。。即係。。。

似現時既電莖macro

支持

首輪redbull完咗，今日完成返之前挖咗嘅坑先

廿年前城快都係18分半到

結果？

帝快得一波火槍火炮 出蒙突清完佢場好快就gg
係估唔到宜家ai都識帝快咁癲

城快15分鐘應該係標準時間

畀蒙古farm到後期真係無得救

係啊，蒙突仲係熱門uu

當年讀IVE電腦堂一人一隻免安裝手指上堂打到落堂

多謝啊

記得細個成日比人用馬雅羽毛箭手屈機

一d還擊之力都冇

細佬最近寫緊劇
想知連登有冇可能搵到8個人封測
(GOOGLE一揾依度已經係一個月內連登有討論AOE既POST)

而家晚晚同fd一齊打返
由唔記得曬玩法打困難ai 都收皮 到而家㩒住極難黎屌
希望跟住可以頂到極限 ai

出肉馬反正唔值錢

各位巴打，今晚21：00有直播，會有選手爭奪8強位置最後4個位置

仲有 16 強 D 組未講

即將開始！

留名 最近都玩返
發覺 同支那人，日本仔 ，韓國仔 玩 會完勝佢地
同台灣人玩 會比佢地sm

勁 巴打好有心

樓主記錯時間

好好笑 搞錯時間 一陣再返黎睇你

11

23：00 真係自己笑L咗

仲喺度爆飲Redbull 屌

11
不過支持樓主好有心機

今次真係開始啦 11

支持樓主

當年小學/中學雞時玩AOE 2 conqueror, 後來去台灣樂戰網玩1.0c, 搞笑嘅係樂戰網個經營者好似話咩信佛而AOE打打殺殺所以唔再營運, 後來都無再玩, 其實M$ conqueror後出嘅"DLC"仲係唔係真係20年前隻game嘅DLC, 定根本係remake左隻game?

希望補返多d資料等唔係睇開既人都知幾點
等左大半個鐘

直播想佢間中等全地圖
想感受下玩家個視點

宜家係 DE 版，應該計remake

今晚、聽晚都會係23：00開始啊

係咪明晚決賽？

係啊，通頂

8強賽即將開始

好睇繼續加油

利申：以前係how do you turn this on玩家

daut

好耐無係大賽見過daut上4強

樓主自己講算啦

聽兩個人講聽得好辛苦

真係聽得好辛苦

唔好意思都要講句，阿恒個mic收音好差
成日有d呼吸聲

同埋一個人講個節奏好d

想問下而加既打法 係封快 定城快

琴晚hera對liereyy頭兩場咁輕鬆，點知連輸3場

封
城快多數1ON1死梗

訓醒見到viper輸左 哭能埋

前4 3個出局 唔係liereyy vs hera liereyy輸埋就好睇

1V1 封快係主流+有優勢 ?

Scout archer rush 甚至 militia rush 都係主流

1on1好少城快

樓主應該好sad

細個玩個陣 成日聽人講城快 18分鐘 16分鐘
而加好似唔同左咁

18已經太遲

只有期待daut今晚表現

好睇! 食飯睇一流, 童年回憶返哂黎

3-4 scouts / mass archer 似係主流
屠倒農已經贏左
城快就得番arena

終於到總決賽啦！

終於等到

想問下部腦都有8gb ram
i5 7200
但玩aoe 較最高效 最清
好多時打打下 成個aoe會關閉程式
有冇人知道點解
Thanks

viper 琴晚真係好失準

平時佢打twitch都唔會輸到咁
輸個3場比villise用同一招封快一波已經無力還手咁

真係daut 贏咗啊

記得以前係zone度玩aoe rating拉打係會比人屌 而家睇咗幾場個個都係控兵拉打

城堡時代 起3TC 帝王時代起5TC
係咪好早期
而加已經唔太常用/唔係主流既打法
以前細個 玩AOE 聽過呢種打法
而加想玩返 想問下多d有關於呢個打法
thx

以前都會控兵喎，唔係嘅話以前蒙古特騎點會咁勁

巴打真心多謝你帶返起aoe的熱

琴晚無睇直播

呢幾日一定睇返晒成條片

巴打辛苦晒你通頂

尋晚4,5 點都仲live 緊, 辛苦晒

無睇到決賽就訓左了

5 TC會唔會太多

Black Forest都可能得 正常Arabia 無可能比你起5TC

細個聽返黎 但細個唔識驗證
大個玩返 諗返起

等新年 新patch減價

4 TC成400石 差唔多成千木

去到帝王時代都唔係時候比你booming 啦

城快唔係唔得
但城快要睇Civ 同Map 地形好唔好
地形好少少都可以打， 但要木牆圍
或者黑快再升城

Lm

其實TC 數量冇限制
城堡3TC 純粹係CP 值最高， 升帝經濟好、 兵又夠
其實只要覺得外面d 資要TC 保護就可以起，
因為唔夠錢，
又或者唔想浪費石起堡既時候，
TC 就好有用
後期多TC， 死少少村好快補返條數
大把人1, 2 TC 打到尾，
其實應該係用咩打法先決定幾多TC 先岩

細個成日玩,睇番好有感覺

多謝支持，希望大家睇得開心

見到DAUT 贏左真係好開心 有衝動搵翻中學啲FD一齊玩

睇完我都想玩 但電腦太廢

lord daut fans 我好興奮啊.jpg

有興趣的話可以睇返啊

你應該同我同年代

以前十個有九個都係學台仔28p 上城馬爆，馬雅同亞茲16分半已經叫超城快果時仲會禁土耳其同韓國因為城堡兵太勁

80後

呢邊都PO埋

AOE2大更新
用腳做平衡

一般
- 在多TC開局的地圖上，中國、瑪雅、印加的額外村民／羊駝，只會從單個TC生成而不是每一個
- 黑暗時代的木牆與木城門生命值降低40%
- （重裝）馬弓騎兵的攻擊前延遲降低11.5%（1.3→1.15）
- 修正預熱射擊不會影響額外箭數的bug
- 法蘭克、高棉、斯拉夫失去滑輪起重機科技

保加利亞
- （精銳）保加利亞騎兵下馬後不再比騎兵型態有更大的視野範圍

緬甸
- （精銳）飛鏢騎兵失準的飛鏢具有50%→100%的傷害
- （精銳）飛鏢騎兵攻擊力降為17/19→12/15
- 飛鏢騎兵的攻速恢復與精銳相同2.2→2.0

法蘭克
- 果農的工作效率加成降為25%→15%

匈奴
- 無神論不再降低間諜與叛國者的價格，改為敵人遺跡產生的黃金-50%

義大利
- 碼頭的科技減價降為-50%→-33%
- 大學的所有科技減價-33%
- （精銳）熱那亞弩手黃金價格降為45g→40g，木頭價格不變（45w）

韓國
- 現在可以研發精銳火炮戰船

瑪雅
- 黑曜石之箭移除
- 城堡時代的特殊科技改為Hul’che Javelineers：戰茅兵能投擲第二根副箭

薩拉森
- 弓兵不再對建築物有額外攻擊加成
- 作為文明加成，駱駝單位生命值+10
- 團隊加分：徒步弓兵對建築物攻擊加成增加為+1→+2
- 狂熱的價格降低為750f, 700g→500f, 450g、科技效果降低為+30→+20

韃靼
- 免費的兩隻綿羊只會由在城堡時代新建的城鎮中心生成
- 怯薛的食物價格增加為50f→60f，黃金價格不變（40g）

]新文明

勃艮第人
騎兵文明
1.經濟科技可以提早一個時代升級
2.馬廄科技便宜50%（缺品種）
3.火藥單位+25%攻擊力
4.騎兵可以在城堡時代研發

團隊加分：遺跡可以同時產生黃金跟食物

特殊單位
庫斯蒂勒：一種有衝擊傷害的騎兵單位
佛萊明民兵：一種對於騎士單位有額外加成的重型步兵單位，僅能以該國特殊科技獲得

特殊科技
勃艮第的葡萄園：將全部食物以2:1的比例換成黃金，農田可緩慢產生黃金
佛蘭德革命：將全部僅存的村民轉成佛萊明民兵，可從TC產出佛萊明民兵

科技樹：

西西里人
步兵文明
1.城堡與TC的建造速度+100%
2.陸地單位對於額外加成的傷害減傷50%
3.農田+肉科技、肉加倍
獸耕技術+75→+150
重型耕犁+125→+250
輪耕制度+175→+350
4.可建造城樓（類似堡壘，缺箭塔）

團隊加分
運輸船攜帶量+5，且對船的額外攻擊減傷+10

特殊單位
薩金特衛兵：除了作戰外，也可以用來建造城樓

特殊科技
第一次十字軍東征：研究後，每一個城鎮中心（最多5個）都會產出10隻薩金特衛兵
兵役免除稅：每個同盟獲得黃金，獲得的數量為15*該同盟擁有的軍事單位數

科技樹：

漏了一點

不能再用建築物地基探索地圖，必須用單位

勃艮第人好似會好強勢

以前黎講可以連線玩已經好開心
綠亞城快

城堡就有騎兵

攻擊力11+44，死未

中後期/團戰都幾肯定屈機

1.經濟科技可以提早一個時代升級
2.馬廄科技便宜50%（缺品種）
3.火藥單位+25%攻擊力
4.騎兵可以在城堡時代研發

第一點唔知 details, 不過分分鐘經濟/前期都唔會弱

兵工廠差唔多全齊
有火槍，戰矛，吉吉，肉馬又齊

咩事

黑暗就同你研發 x木廠 大撚把木去種田

但我覺得前期都唔會有人畀錢去研發經濟科技
有免費升級嗰啲文明屈啲

城堡時代出騎兵就真係有用啦
好揪好多

而兩個城堡科技，睇落好似大後期冇晒金先用得著
將自己經濟 All in 咁

勃艮第的葡萄園：將全部食物以2:1的比例換成黃金，農田可緩慢產生黃金

打朝貢冇得輸

我唸佢個setting 就係for你咁用法

Defensive civ.

可以種金，CLS

終於睇返到決賽

七盤四勝好緊湊

新文明更新，試用

但無左品種
騎士 100血 2/2 10攻
騎兵 120血 2/2 12攻

好似又唔係好太多

印象中廿年前，d人玩一對一好小封牆封到而家咁靚

打快啲

Sheryl nome
ching sick ball

但我望 無分別bor 攻速
即係同有品種國 得2攻分別

私の歌を聴け！

品種 150f 100g 50秒
勃艮地嘅騎兵就 150f 150g 100秒
即係畀多 50g 50秒 換2攻

不過可以比人地快好多上遊俠
升完帝已經可以即撳，又要平一半

捉到對手未升得切呢個時機嚟打一波都抵屌嘅
再拖長啲就屌唔住了

以前d 圖生成得醜好多
不過當時都識用建築圍
過左成廿年，至少玩家技術上好多野進步唔少
加上地圖Balance 過， 一定有差別

以前最多封下d明顯位，大家封快一兩隊矛槍係不同位置走出走入
而家個個都封到長城咁，的確係進步，但又唔明以前點解冇人咁做

貞德campaign嘅勃艮地有冇轉到文明？

因為以前無shift queue, 變左你好多時候要keep住隻scout郁, 同埋指揮自己villager去做唔同task, 而家你可以shift queue, 多左時間做其他野, eg walling

以前封快槍矛，宜家有肉馬，走動範圍較大，唔可以只封明顯位。加上封快嘅人多咗，應對方式有改動都合理

之後係唔係要有世界大賽先再有比賽講解？
旁述得果D比賽好刺激所以想睇多D

等新年 新DLC特價 窮撚冇半價唔買

多謝支持，遲下會出返ｄ排名賽片，唔同積分都會出下

呢個男人其實係邊個黎

The lord Daut a.k.a. Daut‘s castle

點解要key 佢個樣去castle 度？

因為佢之前成日起到9x%castle比人攻，最後起唔成。所以整左Daut‘s castle mod

留名睇

你有無出決賽場片？想睇下

未整啊

你係youtube search daut's castle就搵到佢D往事
成日拖十幾個村民起城堡，起到9X%村民死哂/走哂起唔到落去

多bug到一個點，hera發脾氣走人

今個周末應該要轉下game

立陶宛聖物有bug 將聖物放岀放入 騎士會不停加攻 可以Chok到一下劈爆城堡
各位呢幾日唔好打天梯

好多bug 等下無壞

已經用左幾次係RANKED

切菜咁切

屌你老母 原來係你

出左新dlc
先知呢隻驚原來有個名叫age of bug

屌你老母先岩 屌錯

The Coustillier can charge its attack up to +35 (+40 for Elite) melee damage, which is doubled against archers including gunpowder infantry and cavalry archers (+70; +80 for Elite).

上網睇返，原來唔係bug。係真係打兩倍

DauT: 世界末日啦!!

睇左你條片
咁嘅setting 係咪弱智
個兵種會唔會太勁

佢地對話都好搞笑

hera ： 做咩打一下就死
viper： 我都唔知wo...

出完一款攻擊加成，連班世界級選手都唔知

無馬弓嘅daut

呢個都好好笑

age of bug

西西里塔攻有無可能做到

希望快ｄ fix, 好似啱先出咗個

睇完sotl新片
冇camel對衝鋒馬好似實輸
大型混戰前應該已經輸咗

好好睇

細個10幾年前玩
淨係識揸d bb彈車恰9電腦

how do you turn this on

應該會nerf ，係時間問題

donjon 要配合埋磨坊水車先有果種塔推嘅速度?

不如同埋村民上前起完堡再出serjent周圍塔

連戟兵都sm埋太冇天理

呢個POST重有推

個人鍾意睇D 2V2 3V3混戰多D，D高手對決1V1好多時一個失誤基本就完左

呢個真係笑到我仆街 一下一隻馬弓

是日轉game 太多bug

4打4 呢 太亂？

之前又redbull 又新dlc ，有排無睇team game, 今次睇場4v4

兩下殺㦸

win7 開唔到DE...

想睇多d團戰

上網睇官方真係唔support

有無試過用相容模式之類去開？

無騎兵既弓兵civ（馬雅）點打騎兵civ？
槍兵又追唔到騎士，城堡時代開始比騎士屈跑速，比佢撚狗咁撚

唔一定要追 會唔會打返佢屋企仲著數？

搭單想問 出弓打對手eco
對家一到castle age我啲弓就死硬 係咪正常...
定當棄子 再boom過算?
次次再boom都打唔返出去...

騷擾到可以繼續，唔得就盡走，等城堡升級再打

西西里內戰

吹雞有無上限？ 起夠十個TC一百隻

起十tc時間資源都gg了

最多5tc

馬雅新銀冠！！

扔攻城器好誇張
死一堆都唔肉赤
正宗企喺度打都贏

扣1血變扣2血，兩倍攻

好似放煙花咁

可唔可以講下點解會咁 咁撚屈機既

如果係一般弓打攻城器都係扣1hp。今次銀冠更新後，馬雅矛加多一支矛，變相攻擊扣2hp ，增加100%。另外本身戰矛夠平，即係易儲兵

邊度有得睇關於 銀冠嘅更新

完咗坑先 第一次用CA 睇片

會唔會有教學 城快同出兵

近戰先可以棄 遠程一定要拉走
有時甚至棄近戰來保遠程
你封建小弓其實應該唔會阻到你上城
如果人地城左你差20%左右 咁可以原地繼續騷擾等弩兵
如果太遲就走左先啦 人地一定出騎士投石車

youtube 有架

如果正常打1v1就難D，城快你26+2 or 28+2都好，人地22p封建，你仲出緊村人地上左封建單BL已經可以玩死你，就算比你上到城基本上你都冇經濟可言

以前港台興打城快禁封建開波咁解

google搵左咩係26+2 但搵唔到咩係BL

都搵到了 屌 自膠

最基礎觀念入面， 有一點就係
對手升城， 你就一定要掉頭走
任何封建兵都輸騎同弩兵， 完全唔好諗住打
除非有特殊情況要封建All in

通常點解Boom 輸， 可能你封建拖太耐
有時可能太心急想封建打殘對手
但就算個勢係你壓住人打
實際上人地開TC 你阻唔到
補返村已經拋甩你九條街
人地就算封建比你殺1X村
佢醒既話，3TC 出村
而你岩岩準備升城， 呢2,3 分鐘足夠佢廿幾村

除非你有方法阻止佢Free boom , 當然實際冇可能

反正封建打城堡， 人地開TC 或者出兵你都死，
對手大把選擇， 開TC 相對更穩陣
因為特殊情況
例如對面升城， 但冇經濟又想進攻你
你封建如果重新升城又覺得太慢， 想追肯定追唔到經，
咁你封建淨係出兵守佢Push 就ok
但如果佢唔攻你淨係出村，
咁我諗你可以投降都得

當然仲有最後殺手鐧
升完城立即前置BK or 馬/ 鷹爆
賭一波流

城快都有人打既
但多數都加左3民兵
你上網搵drush fc應該搵到build order

騷擾下對面 延遲佢封建 搞你

同埋你要早啲圍死 最好十分鐘 內圍好 如果唔係人地封建兵 入左黎 你會好煩

矛盾對決，西西里減尅傷uu 對 尅步兵聖騎

突然間爆50隻 UU 出嚟好難搞喎
仲要 3/3 防完全唔驚畀箭射

應該要一直壓住唔畀西西里起 TC 同城堡？
定係要靠投石車神扔？

出完十字軍東征壓到 MBL 升唔到帝
再轉強弩已經出唔切啲垃圾兵應對

幾時steam 特價呀

西西里人暫時勁唔勁？
值得買嚟玩？

好多年前都有玩aoe 2

嗰陣唔知原來有世界賽

想問下邊到有得睇規則
eg人口上限幾多，有無ban pick呢啲野

自己開場玩 上限 自己set
打rank 上限200
圖 可以揀一張 ban幾張

文明冇 ban pick

冇咩特別規則 有咩想知 可以問 睇下答唔答到你

1400+挑戰2400+

算幾勁又熱門

好
想知弱點係咩
平時用開蒙古,同蒙古比邊個勁d

玩咗幾場西西里人
俾人打到仆街
個文明應該係前期廢後期先勁文明
同蒙古哥德打先輸5成

咁樣比較有ｄ難 如果玩開蒙古uu， 要再適應過就真，btw 新年快樂啊巴打

高汁

新年快樂
btw 新DLC冇減價 我頂

隻game lag到hihi,感覺有d中伏

巴打咩機啊

lag應該唔關咩機事bo,係server問題

新年想問 點應對 對面封快 肉馬團搞你啲村民

出槍兵 / 細圍資源位

你玩咩CIV, 玩馬定弓
基本上長槍+ 小圍一定要

瑪亞銀冠，標槍騎兵適用

每隔兩分鐘定格,reconnect,無限loop...

對住弓兵真係無解
一俾弓兵海出嚟堅頭痕

如果唔理civ(random)
有咩通用既解法

但槍兵跑得唔夠快 佢肉騎跑走完 又黎搞我d村民
係咪一定要封塞自己d位?

唔洗追住佢堆馬跑 佢跑走 你控返隻槍係 村民隔離
最好就細圍埋

如果真係驚 圍唔切 又知人地打馬 就細圍定先

有冇了解過 隻game 啲快捷鍵 熟左玩落 會舒服啲

淨係起野會用快捷鍵

而家d人好早開始圍自己屋企架啦
12p起第3間屋已經部署好d牆點圍

咁都ok
知道shift可以排程？

起田 起牆 馬開圖都得

直播繼續埋三國志！

其他人都講左大部份
但唔同Civ 有小小唔同處理方法
其實最好就你玩一玩肉馬
親身睇下對手點防
再換你自己學下
有時唔係你唔識， 只係未熟
打多d 就有信心， 同埋偵察早d, 留意下人地馬房幾時起好， 早少少有心理準備
而絕對唔可以人地打到黎門口，你先知有肉馬

知
ctrl 1 係tc
2係隻騎
3就一開波個4羊其中一隻(但手速唔夠快 學緊同時控馬同羊探視野)

好 唔該哂

係咪有時有d地圖
係點都用牆封唔死 有條隙 d兵可以入黎?
有冇話邊d地圖係咁
唔該哂

另外想問下
有冇咩aoe 新手教學既網 / 推薦 youtuber (我有睇過樓豬d片)

台灣有cheap
鬼佬有Hera viper

最緊要應該係build order
你google 下build order guide
Man at arms into archers 同scouts 開局比較常見
怕控唔切裝甲 又想打弓 就archers

一定封得死的 你應該冇較地形網格？
齒輪->介面 地形網格顏色 推去黑色到 推幾多 自己揀

我估你細樹都冇較？ 齒輪模組 瀏覽模組 搵small trees 再安裝模組->tick左佢

Btw shift 排程 唔是set編隊 你種田Q加S 加shift 按實 就可以種多幾塊

馬行 shift再 click你想去既位 就會自動行

慢慢黎啦

除咗build order 仲有hotkey setting，上youtube search 呢ｄ字眼都好多架 Hera 仲有上分之路嘅教學添

下個月有hidden cup 4.
會唔會有直播?

我見cheap打AOE 佢啲嘢個地下一格格
點整？

聽日都有外圍賽

想玩番aom有咩計

steam 有

唔好意思
電腦白痴黎
可能可以教多少少點做

我上面講地形網格嗰啲 game setting

我推去右邊 75%黑 都冇...
係咪我有野做漏左?

1.download steam
2. create a steam account and sign in
3. Search Age of Mythology
4.Purchase Age of Mythology by credit card
5.Download
6.Finished

down mod 好過用game入邊既格仔

你睇下圖形 到 係咪有個網格顯示 係咪關左
一係down grid mod

Where=.=?

ok 得左..係"遊戲"個度 有得較

岩岩幫你睇cheap條片 依加好似冇左嗰格
我未返到屋企 開唔到game
我自己推近 黑色就得
睇下有冇其他巴打 答到你/try down grid mod

感謝

Wololo 3 冠軍 Lord DauT 教如何應對印加塔攻

已訂閱

多謝支持啊巴打

巴打新年快樂

我係絲打

新年快樂

更新後嘅勃根地，究竟變成點？

盡搞

不過無血統

找數先應承咗出返ｄ2打2 、3打3嘅片

連線問題？我之前試過，但換咗上網線就解決咗

可能係
1100分carry我

carry就受唔起入group一齊玩，youtube d 介紹有寫group link

睇左咁耐宜家先睇到

111111

大型比賽仲要等等，睇住出線賽先

欣賞RBW3打贏Viper嘅 Villese 出線之路

Villese 由上年開始好fit,而家芬蘭第一高手應該係佢，唔係max

後生又打得好，明日之星

Viper會唔會再贏

viper呢排係咪冇開台 去左邊

嚟場3打3，打邊位反而留力打帝王時代

呢場精彩

唔使場場睇國際高手，今次睇16+ 參考下打法

巴打把聲好似鐘仔

1111111111

keep住有玩

是日轉game，玩富甲天下5

有冇人用VLAN玩AOM

一星期盡量出返條tg ，睇吓大家鍾意邊樣多ｄ

衣索比亞喪出大量投車

下方一開波圍得咁少真係失誤
同埋中段咁多時間應該開多條路打上去

一直好期待佢反攻。。。

巴打，aom仲有無更新啊？

中國之後應該無了

下方好似無乜配兵種太單調。

精彩反Cup Be water

呢種好睇之前有場daut 反印加塔都係

有馬友想睇ｄ非高手級對局，特別抽返場嚟睇 （不過講當日有ｄ唔舒服，有咩出錯唔好見怪）

馬蛇會唔會考慮下用返原版mod, 變晒綠色好唔慣

護眼啊 （睇下大家反應點）

護眼啊 （睇埋其他馬友反應先）

有冇多啲唔同地圖既比賽？

hidden cup 4 直播，多多支持

新手想問下
我都玩過呢個地圖
點解會先食豬 之後先挖返自己塊田?
塊田唔挖唔係會自己係咁扣食物架咩(冇記錯的話)?

應該係因為食豬採集速度快ｄ

請問我而家想玩應該係STEAM 買邊個版本?

II DE

上次有馬友問，鷹國點打馬國，今次睇下高手示範

等hc4時睇吓viper 到時名都無得睇

有無人知打高麗戰車要點剋制

對馬戰車一般黎講用矛？
另外自己試過用印加鷹打，遠防夠頂，爽

我想睇多d 2v2 3v3 4v4既局 多謝你個台
我日日有睇

多謝支持，盡搞啊

我想睇多d 1v1 既局..
因為我淨係同我個frd打

矛 , 長槍系都ok
馬其實夠打， 但量要自己用經驗判斷
馬雖然唔係剋， 但唔洗轉兵， 攻防用落去帝王時代亦可以升級d 騎
咁樣唔會浪費資源升其他兵
(例如你轉矛， 要2攻2防， 戰矛， 射箭場， 全部都係錢， 拖慢你升帝王時間， 加埋彈導又係錢， 加加埋埋成2千資源以上，
出矛同槍亦有另一個缺點就係你冇辦法進攻，
因為對面一定有城堡同TC , 對手初期打你唔贏都冇所謂 )

另外就係馬車一般城堡時代量產好少， 而且貴，
所以唔洗特別怕

咁每星期樣樣都有ｄ啦

想問下ranking d 分係咩概念
打來打去都係800分
係咪之係好撚廢

有馬友想睇4打4 ，先上一場中國對芬蘭先

唔好咁諗拉curve黎計，大約1000-1100係山峰，800係比中間低少少。不過可以試下單挑極限電腦，練到唔用塔贏到，就大約有1000咁上下實力

唔識玩aoc
打簡易電腦果d人
但睇你d片都睇得好開心

想請教下比賽個rule係點?
成日打打下就完左?

如果pvp，通常大家打到咁上下就知自己有無機會win，無就投降，所以先好似打打下就完咗咁

打打下就完咗
1.廢物（我）係劣勢，諗唔到點反擊就投降
2.識玩、有經驗嘅人知道咁嘅形勢冇得扭轉局勢就投降

難怪你會勝利，看來我該讓賢了。

仲有，多謝支持啊

等hc時繼續富甲天下

今晚有直播?
BTW AOC有你做旁述好睇好多

aoe 直播要等下星期六啊，不過嚟緊會有錄播，多謝支持

塞爾特改弱後無阻hoang用hoang style ，用哥德可以點打？

點樣15分上城

練極都係16分半上城，好難打贏極限電腦

用咩民族??

法蘭克

騎士海都砌唔入?
封建用小弓拖慢電腦都得

再唔係就法蘭克最成名嘅堡推

我係想15分上城，用時代優勢來打殘電腦

點知電腦上城咁貴快

我隊騎兵去到已經見到有城堡

極限電腦個eco好撚勁嫁 你上城快極都只係lead到2分鐘
騎士2分鐘成唔切形 好難有致命傷害
所以基本上要封建就搞佢
令佢出兵擋你 佢就會慢左
至少都要搵到佢金石礦 騷擾到你上城 咁先穩陣d

不過你騎士隊見到城堡都可以照劈 一定冇咁快有murder hole

呢個我冇諗過

打極限電腦最容易係封建就搞佢
佢得1個tc d村民冇得周圍走

上左城之後電腦爆econ人類一定追唔到

法蘭克唔算前期民族所以你會覺得難
換轉係哥德西班牙之類好容易玩死電腦

想問下1V1既話
對面用衣索比亞
前期弓箭海
1.除左投石車 可以點打?
2.點應付呢個文明

用錯不推文 推返先

咁需唔需要起塔阻佢？

要練技術就唔好起塔, 練多D MICRO

如果單純想虐待極限AI 你可以用波斯TC爆添

哥德好仆街 黑暗時代就搞人
想玩下

我想問，如果我一直低分過電腦，電腦係咪唔會起兵打我？

睇難度
AI會用斥侯睇你嘅配置再出兵
或者會根據你打佢嘅兵種來反制

極限AI封建出兵騷擾已經係基本
冇圍城的話已經好難打

不過暫時冇留意係咪會因為分數而特別加重出兵數

咁啱有馬友遇到同樣疑難，仲俾埋片我，下次出條大家參考下

唔該你
對手出城堡係我屋企附近
想出衝撞車撞低佢
但又比佢駐守嘅城堡兵A死
佢隻城堡兵又出得快

簡單ｄ，人地堡推就自己堡守，再唔係就搬經濟區，人地起堡都用唔少資源。

要用城堡時代衝車拆堡唔係咁易。如果唔夠兵幫手，村民都拆爆車啊

今集係馬友投稿，遲下都會分享不同積分嘅天梯賽啊

溫緊書比啲咁嘅嘢我睇

好 睇咗先

22p小弓 基本上好易打贏極限
Beginner ai就。。。好撚難

救命太耐無玩
完全操控唔到

點解想按村民果陣經常彈去其他閒置村民度
個畫面彈黎彈去完全控制唔到

慢慢練返，唔好心急，不過唔係好明你個村民問題

（btw 今晚應該會播hc4，希望大家支持）

想問下steam買係第2代定第3代？

1 2 同3都有得係steam買
但呢個post講緊AOE 2
DE(2019)嗰個
唔係HD(2013)

遲左開始sorry

原來你有開，咁我聽你

繼續hc4

Marcus 另外個個人係邊個黎?
把聲有d"刷"
係咪個mic問題

另一位香港aoe玩家hang 單排1600+左右

2100開始！總決賽直播！

有冇話去到幾點

李舜臣=jordan?

3個best of 7應該 4-7點完?
唔係打足21場應該早過琴晚少少
炒哂4蛋咁就會好早

final前唔知有冇俾時間推測選手

後面果兩場睇vod算

好正 頭先果場

個場如果打到無晒野藍色剩返既村入晒兩座城堡，係唔係無了期大家靠兩三個遺跡打到聽日都唔完

Jordan is back!!
Hera終於贏tournament

做咩take down ge
睇到一半....

會重新上傳，youtube d 版權問題

最精彩應該係 4 強hera打viper
兩條友係度極限對戰

淨係睇咗頭2場viper對herra，已經勁眼瞓

等你呀！
今晚睇住來餸飯呀

好似好睇過決賽

中間睇hera用戰矛打幾架輕投
係咁扭黎扭去 唔食hit 好撚正

腸油

有冇人可以用文字講下點樣TC殺豬
睇完CHEAP 條片 再上網搵

我都唔識

我放D村民入TC 標記左隻豬
拉豬個村民冇放入去TC
TC都係唔識射箭

正，睇翻viper vs hera

咪咁快派膠咁你睇d高手都學到殺豬架嘛

就係睇完都唔識

想搵廣東話教學

屌 我知咩事了
我冇用TC右鍵A隻豬 女

呢的太簡單既唔係睇高手片，應該睇入門既先睇到。你睇比賽片學tc射豬....大佬呀全部神手黎，村入左tc再出返黎快到你睇唔到

第一座堡起得衰 貪過頭 壓到咁鬼前。

依然覺得viper係呢種format入面最強( water/hybrid/land)
可惜有3-1 homemaps既問題
如果個bo7 playout多幾次, 可能viper贏多d
但始終係viper自己問題, 冇睇清楚rules, map 7又玩得咁差

邊場？

你地成日講少年

少年係邊個

liereryy ，奥地利人，後生靚仔

無左條片

無玩Aoc好耐，難得有YouTube 評述，仲要廣東話，一定要支持下

完咗hc , 睇場冠軍hera 打場4打4先

佢自己都打咗篇長文檢討+分享

可以係邊到睇到

reddit

Hera自己都話自己比賽前睇左好多次條rule
都以為係2-2 homemaps
好surprise自己有3-1 homemaps
承認自己因此得益
所以都唔可以話係viper 自己問題
跟本就係admin有問題
有common sense都冇可能set 3-1 homemaps啦
map 7玩得差viper 解釋話佢 game 5之後俾人偷左個homemap之後自己跳左制 所以game 6 game 7都打得好亂冇跟plan打
而且佢本身draft d civ係跟map draft
少左個homemap變相要佢game 6 game 7唔可以用佢原先plan 既best civ

睇呢個

新手啱啱開始睇比賽唔明咩叫 homemaps求解

比賽一般兩位選手都可以揀map，以配合返自己戰術同文明，而自己揀既 map = home map

好細粒

有冇link

比賽通常玩乜野地圖有幾個玩法
HC4 用左map draft + civ draft （其他如hidden pick no repeat唔講了）
兩個選手一開始喺一堆map入面
輪流㨂一啲map做自己homemaps
通常係選手a同b, a bb aa b 咁揀
揀完map
再建基於homemaps 咁draft civ
一樣係a bb aa bb aa b...
一般比賽如果用呢個system
Game 1 會打阿拉伯
之後既game就用對上一場敗者既homemaps
咁就會啱啱好7場用晒6個homemaps

今次viper對hera 個問題係每人draft左3個homemaps
但因為t90想搞啲gimmick野 set 左game 4 7係fixed map (唔係用敗者homemaps)
Viper g1-g5 W W L L W
因為Hera g2 g3已經用左兩個homemaps
雖然g5 Viper 贏左但佢都expect g6會係佢homemaps 因為g3輸去g4個陣佢被迫用左fixed map
點知最後admin話 g6 Hera homemaps 跟住viper就跳制g6 g7變左low elo legend

多謝巴打講解

Hera對3-1 homemaps既回覆

了解完之後覺得 viper 上面個回應好得體

hera都估唔到

咁viper都輸得幾唔抵難怪g6g7控得怪怪地
不過總算見識到viper架重投痴線勁撚準

平時有睇開viper，當時睇live都覺得怪怪地好似發咁夢

Viper好易認用tc殺豬

*發緊夢

原先有
bug左冇
thx DE

印加塔攻睇到悶未？今次少年示範印加不塔攻

我覺得mbl果波反攻真係好勁，普通人唔會做到，壓住少年門口打，跟住少年比mbl壓住係門口又黎一波鷹勇士反擊又係靚到爆，最後結果係平淡既帝王勸退

本來睇開安迪個channel，難得有香港人講aoe，一定支持，即刻subscribe

加油

2打2 台灣隊出線賽！

有衣索比亞
可以學到佢點打
同埋對方點應付了

10點繼續two pools

經典

想知 欽察 個傷害係點計

第一發箭會造完整傷害，並且會受到傷害升級的影響。其他箭會造成3點遠程傷害和0點近戰傷害。欽察一次三發，而精鋭欽察一次四發。

from aoetw

琴晚有追 以為會開到完B05

已經播到3：1 ？

係呀 vanchester 果邊領先緊

3：1已經完場啦，誤會咗？定我誤會咗你意思？

鳩估 巴打是咪理解錯BO5意思
BO5係5場3勝 任何一隊贏到3場就完
BO7係7場4勝 ....
BO3係3場2勝 ....
BO1就唔洗講

冇野了 可能巴打意思係 打哂5場

Yes
以為最快贏5場先為止勝利

睇返舊片知道有個比賽名叫 who is number 2 笑左

呢場玩霸權！

做咩當年係真係爭世界第二

點解唔係爭第一

想問下steam買呢隻game係咪買149蚊果個就得，洗唔洗買201蚊果個？

比張圖黎睇下

買aoe: de + dlc
唔洗買aoe(2013)

（唔知宜家幾錢啊）

Viper 當之無愧no. 1

我呢排會追下樓主d 片，發覺同當年玩1.0c 既玩法唔同哂

封快

同上面巴打一樣有睇返樓主 d 舊片
想講都係都係 1v1 既比賽係最好睇

多謝支持啊

我以前都有玩過，不過好差，十隊有九隊打城快
28+2 17分上城 出騎士

步兵 vs 步兵！

哥德依家仲係咪7秒劍勇海

係 但係新版太多勁嘅步兵民族
哥德冇步3甲只能用海來打

有冇得講下以前打法同依家有咩唔同

同埋以以第一到依家咩lv左右

印加不塔攻第二集

8點開台，10點又有比賽！

以前冇玩過 唔係好知係點
但依加係多數 打封建
肉馬/弓起 咁

巴打講嘅以前係咩時間左右？

十幾年前左右

以前興城快囉 鬥快升城出馬弓 騎士之類 再配其他野 e.g 僧/輕投

以前有玩過單機所有任務，都算熟aoe但係冇online打過
應該係隻GAME可以搵其他人玩D唔計分練
定係打電腦練下先，咩SETTING好?

見到上面有講計分，係邊到申請？

唔洗申請架，有steam ac，部機效能測試就玩得

多人遊戲：ranking（計分）、quick play（唔計分）

如果打ai ，setting跟返ranking啦
歡迎加入，youtube入面有group link，唔明再問啦

IP玩過引D

手速已經打唔到，多數睇viper 消磨時間

繼續 two pools

十點後入返嚟

越南對GL，打出極速組合拳

UU對決！衣索唔玩弓

繼續two pools

gl vs 越南 第三集！

今次太多廣告，冇咩心機睇

依場睇直播差D訓著
打太耐
BTW隻AOE4想點

youtube auto set 成咁，都唔知點解

尋晚wwp對salzz 最尾兩場幾好睇

一齊睇aoe4，再睇比賽

係？有時間重溫下先

aoe4 巴打覺得點？

GL 對越南！第四集！呢場精彩！

Thank you